細個人人叫腸粉做「豬祥粉」，而家好少聽到

以前係酒樓有人推住架車 你拎張卡去拎豬腸粉

係豬腸粉....
同有餡既腸粉唔同架

街邊食醬嗰隻先叫豬腸粉

河粉→沙河粉
又係省略咗

冇聽過沙河粉

而家D人白腸粉咪又係叫腸粉

大陸狗先叫沙河粉

由細到大都淨係聽過河粉

沙河粉真係大陸落黎

沙河粉，簡稱河粉、河或粉，是一種通過蒸煮米漿而成的粉條食品，是中國南方和港澳、東南亞一帶常見的一種食品，常見的煮法為炒或水煮後配湯，例如炒牛河、上湯河粉。正宗山水沙河粉的原產廣州沙河鎮。

淨係睇跛豪聽過

冇聽過就話得大陸人先講

好似老一輩先會講 未聽過唔出奇

河粉同沙河粉有d區別，沙河粉會比較寬身小小同薄d

睇廠點整 河粉湯粉定炒河都已經有分別

聽就聽過，不過係香港就少d 人講囉

賣告白》賣廣告

上youtube睇下高師博教人炒牛河先啦小朋友 老一輩先叫=蝗語

河粉係一般麵檔食個隻 但沙河粉好似係更薄同煙un 自己覺得同陳村粉好撚似，定唔知自己唔識分

根本上河粉個河字就係沙河粉出㴝嘅，你未聽過唔緊要，唔好郁D就話蝗語，以為香港嘅詞就係正宗原創

你引經據典都冇用架
咁香港真係唔講沙河粉，大陸先講呀嘛

豬長粉同腸粉唔係兩樣野黎既咩

以前d人講21,22,23係 夜一，夜二，夜三
而家又冇人講，冇聽過又話係大陸落黎

夜一,夜二,夜三擺明係鄉音黎

舉埋d 濕鳩例子都改變唔到沙河粉係大陸用字呢個事實
成班爭住出黎認屎認屁，以為得自己聽過呢個叫法
其實連登不知幾多廢老

真係冇聽過老一輩叫我地食開既做沙河粉
唔知佢地口中既老一輩係邊樹既老一輩

SGP馬拉都係沙河粉我認同係簡稱
台灣唔記得咗叫咩

告白我印象中係指廣告旁白 但出處唔係好記得係話D電影果D告白然後呢咗嚟代替電視廣告

而家D街市粉麵店仲有分

你去講河粉或者沙河粉佢會拎兩種PRODUCT出嚟

有無人聽過D人讀廚房做「除房」

以前d 廣告係好似起eyt 揾人讀一段野

河粉原本係沙河鎮出產所以叫沙河粉

細蚊仔 小朋友

腸粉唔同豬腸粉喎
豬腸粉係好撚臭懶係多料個啲

痴撚線 香港D文化真係好似斷晒片咁 一個咁簡單既用詞 只不過因為少人講咗 就變蝗語

字你都未撚打得o岩呀你同果啲 成撚日撐咩香港獨立 本土，黃絲，乜撚野香港文化都未撚識 有乜分別？ 明明自己係死支那人 港燦 扮到自己懶撚高尚 雖然我係香港出世 但都無得唔認自己係中國人
大陸有大陸文化 香港有香港文化 但你依挺小學雞就收皮啦 一啲本地野都唔識 唧唧冰你食過未呀？我諗你連聽都未撚聽過啦
知唔知乜野係荷蘭水？唔撚識就收皮啦

又多一個衝出黎認屎認屁

本身就係大陸食物，咁就緊係蝗語啦
做乜鳩

我而家都會讀除房唔讀廚房

豬祥少係個讀音呀老屎忽 原來知咩係荷蘭水就係真香港人 咁洗撚攞身分證咩

豬腸粉係白腸粉

香港食開既係水河粉

娶老婆 Vs 「草」老婆

我細個果陣明明D漫畫係叫公仔書,係唔知幾時開始D人叫漫畫

仲有D雜誌以前係叫畫報

明明食腸粉落「麻醬」，幾時開始變左「花生醬」

屌你係同一樣野黎架咩 花生醬拎黎搽麵包下話

白痴仔

娘子->老婆

係精神嘅

好多變左用花生醬開稀啦

字裏行間散發出一大陣老屎忽味
乜野無得唔認自己係中國人，你咁鍾意意自己認飽佢啦柒頭

叫法係咪變左定不嬲兩個都有？

其實係兩樣野黎

廣州仲有

有

徐晃

最撚憎d人叫細路做小朋友
我心諗幾撚時係佢朋友

呢本書仲“愛”唔“愛”呀？

而家多數用“要”字取代“愛”

你下次叫小童或者小孩

小童或者小孩太書面

叫細路最合適

爭乜撚野啊
你地口中既老一輩係咪土生土長香港人，自己都唔撚清楚啦
上面仲講乜柒夜一夜二
我係屌緊你係大陸狗啊

算啦 連登仔連街市都唔行

間中都聽到

以前叫豬腸粉 會真係有薄薄一習豬油 滑好多

草老婆

小豬，羅志祥嘅粉絲

又要計原居民先算香港人啊？
你老豆/阿爺係咪大陸落黎呀

究竟連登有幾多小學雞

唔通荷蘭水/夜香/沙河粉 又係蝗語喇喎

你入冊入撚咗幾耐啊?
當時咁撚多人衝落香港唔通係假既?